<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<infonoticias>
    <noticias>
        <noticia>
            <tituloNoticia> México contra Bolivia: operación gol</tituloNoticia>
            <urlImagen>http://www.eluniversal.com.mx/img/carrusel/chuleta_oribe_carrusel.JPG</urlImagen>
            <mensajeNoticia>La falta de gol en la Selección Nacional no es problema nuevo. Comenzó con el año y se ha agudizado en partidos recientes. En 12 juegos en 2014, el Tri suma 17 goles, 1.4 goles por partido. De esos 17 tantos, los delanteros han sido responsables de nueve, y el mejor anotador, con cuatro, es Alan Pulido, quien se encuentra en el “limbo” futbolístico por su disputa legal con los Tigres. Oribe Peralta y Giovani dos Santos tienen dos goles cada uno, y Javier Hernández, apenas uno. Así que esta noche, en el partido ante Bolivia en el Dicks Sporting Goods Park, la misión es simple: anotar. “Es un problema, pero que tiene solución”, asegura el técnico nacional, Miguel Herrera. “Lo del gol, a veces pasa por rachas, por nerviosismo de estar en la Selección, pero lo vamos a trabajar, y los muchachos deben aprovechar oportunidades como esta y ser certeros para levantar la mano”. El resto de las anotaciones del Tri en el año son obra de los defensas Rafael Márquez y Miguel Layún, y el volante Marco Fabián, con dos goles cada uno. Luis Montes —fuera por lo que resta de 2014, por una fractura— y el ahora capitán, Andrés Guardado, suman uno. “El problema es de todos, pues todos ganamos y todos perdemos”, dice Marco Fabián. “Tanto en defensa como en ataque, todos debemos unirnos. Esto funciona como cadena, desde la defensa hasta el ataque hay que mejorar y los goles van a caer”. Hasta el portero Guillermo Ochoa, asume la parte que le corresponde. “No creo que debamos señalar a los delanteros nada más por esta falta de anotaciones. Es cosa de todos y también de algo de suerte. Con tiempo y paciencia, los goles van a caer. También hay que fijarse en el accionar y analizar que se juega bien. Si seguimos bajo este sistema, los goles van a llegar”, asegura el cancerbero nacional. “No me apura nada para este juego. Quiero que se mantenga el nivel con Chile y conseguir el resultado: ganar. A veces no ayuda eso de la definición, pero hemos trabajado al respecto, y estoy seguro de que la vamos a meter”, agregó un confiado Herrera. Érick El Cubo Torres y Javier Chuletita Orozco serán los delanteros titulares esta noche ante Bolivia, en otro intento del Piojo por encontrar opciones en la delantera mexicana. ”No vienen para demostrar en un partido el por qué los traje y tienen que romperla. Ellos están por la continuidad que han tenido en sus equipos. Eso sí, les pedimos que cuando vengan, traten de aplicarse a lo que queremos. Todo califica en la competencia”, finaliza Miguel Herrera.</mensajeNoticia>
            <urlNoticia>http://www.eluniversal.com.mx/deportes/2014/mexico-contra-bolivia-operacion-gol-1036673.html</urlNoticia>
        </noticia>
        <noticia>
            <tituloNoticia>Filtran vídeos del nuevo iPhone 6</tituloNoticia>
            <urlImagen>http://www.eluniversal.com.mx/img/carrusel/carrusel_iphone_OKI.jpg</urlImagen>
            <mensajeNoticia>Han aparecido en la red videos con el supuesto equipo en funcionamiento. Según lo anunciado por Apple, el evento de presentación del nuevo smartphone se realizará el día de hoy, sin embargo se han filtrado en la red fotografías y videos de un supuesto iPhone 6 en funcionamiento. Según el portal business insider, las imágenes muestran la nueva cámara, que resalta en el diseño del dispositivo. Cabe destacar también la inclusión del nuevo flash True Tone, los dos flashes se sitúan ahora en un círculo, volviendo al diseño del iPhone 5. En los videos también podemos observar el funcionamiento del TouchID, así como pequeñas modificaciones en la interfaz gráfica de lo que parece iOS 8, con modificaciones con PassBook y HealthKit. Los iconos en la nueva pantalla se ven con la misma densidad de pixeles que en el iPhone 5S. Otro cambio es la posición del botón de desbloqueo, en el móvil del video aparece en un costado y no como estaba acostumbrado en la parte superior del 'smartphone'.  Los botones de volumen del iPhone 6 están inspirados en los del iPod de quinta generación. Además, el altavoz, el micrófono y el conector de los audifonos siguen estando en la parte inferior.  Asimismo, se muestra el diseño general del iPhone 6 con sus nuevos bordes redondeados. Se estima que la pantalla podría ser doble cristal de zafiro como la de los relojes o de vidrio templado.</mensajeNoticia>
            <urlNoticia>http://www.eluniversal.com.mx/computacion-tecno/2014/conoce-el-nuevo-iphone-6-94107.html</urlNoticia>
        </noticia>
        <noticia>
            <tituloNoticia>Vacuna inmuniza temporalmente a monos</tituloNoticia>
            <urlImagen>http://www.eluniversal.com.mx/img/carrusel/ebola_vacuna_monos.jpg</urlImagen>
            <mensajeNoticia>Una vacuna experimental contra el ébola, similar a la que está siendo desarrollada por GlaxoSmithKline, ha sido eficaz por al menos cinco semanas en monos de laboratorio, pero requiere un refuerzo con un fármaco adicional para extender su protección a 10 meses, según un estudio publicado el domingo. Los resultados ofrecen una primera señal sobre cuál de las vacunas contra el ébola en actual desarrollo serán eficaces y de qué forma. Johnson and Johnson y NewLink Genetics también están entre las firmas que han acelerado sus esfuerzos para proveer vacunas y tratamientos contra el peor brote de ébola del que se tiene registro y que apareció en África Occidental, donde ha causado la muerte de más de 2.000 personas. Los resultados del nuevo estudio sugieren, por ejemplo, que la vacuna de GSK, que ahora está siendo probada en voluntarios, protegerá contra una infección de ébola en el corto plazo pero podría ser reforzada para ser eficiente a largo plazo. El estudio, publicado por la revista Nature Medicine, es el primero en indicar que un régimen de vacunas produce "una inmunidad perdurable" contra el ébola, al haber protegido a los cuatro monos en un experimento por 10 meses. La vacuna emplea un adenovirus de chimpancé, vinculado a una versión humana que causa infecciones del tracto respiratorio superior, al cual los científicos agregaron un gen del ébola. El adenovirus infecta a las células de un animal vacunado, causando que tome el gen y produzca proteínas del ébola. Eso prepara al sistema inmune para que ataque las proteínas del virus cuando ocurre el contagio. La vacuna en el estudio anunciado el domingo es similar a los fármacos que están siendo desarrollados por GSK, que inició los experimentos en humanos el martes, y por J J, que tiene planes de empezar las pruebas a comienzos del 2015. Otra vacuna experimental contra el ébola usa un sistema diferente, un patógeno de ganado llamado virus de estomatitis vesicular (VSV por sus siglas en inglés) . Una versión desarrollada por la Agencia de Salud Pública de Canadá y NewLink Genetics tiene previsto empezar las pruebas en humanos voluntarios este otoño boreal.</mensajeNoticia>
            <urlNoticia>http://www.eluniversal.com.mx/el-mundo/2014/vacuna-experimental-ebola-protege-monos-10-meses-1036334.html</urlNoticia>
        </noticia>
    </noticias>
    <indicadores>
        <indicador>
            <tituloindicador>Abortos</tituloindicador>
            <textoindicador>12%</textoindicador>
        </indicador>
        <indicador>
            <tituloindicador>Enfermedad</tituloindicador>
            <textoindicador>37%</textoindicador>
        </indicador>
        <indicador>
            <tituloindicador>Cáncer</tituloindicador>
            <textoindicador>23%</textoindicador>
        </indicador>
        <indicador>
            <tituloindicador>Mortalidad</tituloindicador>
            <textoindicador>7%</textoindicador>
        </indicador>
    </indicadores>
    <consejosnutricionales>
        <consejonutricional>
            <mensajenut>Coma alimentos variados</mensajenut>
            <textoconsejonut>Necesitamos más de 40 nutrientes diferentes y ningún alimento por sí solo puede proporcionarlos todos. El suministro de alimentos que existe hoy en día facilita tomar una amplia variedad de alimentos, tanto comprando alimentos frescos para cocinar como comprando comidas preparadas o comida para llevar. ¡Elija los alimentos siempre de manera equilibrada! Si toma un almuerzo rico en grasa, tome una cena con poca grasa. Y si un día toma carne en la cena, intente escoger pescado al día siguiente.</textoconsejonut>
        </consejonutricional>
        <consejonutricional>
            <mensajenut>Base su dieta en alimentos ricos en hidratos de carbono</mensajenut>
            <textoconsejonut>La mayoría de la gente no toma suficientes alimentos ricos en hidratos de carbono como el pan, la pasta, el arroz, las patatas y otros cereales. Más de la mitad de las calorías de su dieta deben venir de estos alimentos. Pruebe con el pan integral, la pasta y otros cereales para aumentar su ingesta de fibra.</textoconsejonut>
        </consejonutricional>
        <consejonutricional>
            <mensajenut>Coma muchas frutas y verduras </mensajenut>
            <textoconsejonut>La mayor parte de la gente no toma la suficiente cantidad de estos alimentos que proporcionan importantes nutrientes protectores. Intente comer al menos cinco raciones al día. Pruebe nuevas recetas o vea qué platos preparados están disponibles en el supermercado.</textoconsejonut>
        </consejonutricional>
        <consejonutricional>
            <mensajenut>Mantenga un peso corporal saludable y siéntase bien </mensajenut>
            <textoconsejonut>El peso adecuado depende de muchos factores tales como el sexo, la altura, la edad y la genética. El sobrepeso aumenta el riesgo de padecer varias enfermedades tales como los problemas cardiacos y el cáncer. El exceso de grasa aparece al ingerir más calorías de las que se necesitan. Estas calorías suplementarias pueden provenir de cualquier nutriente que contenga calorías (las proteínas, las grasas, los hidratos de carbono o el alcohol) pero la grasa es la fuente más concentrada de calorías. La actividad física es un buen método para quemar calorías y puede hacerle sentirse bien. El mensaje es simple: si está ganando peso, tiene que comer menos y ser más activo.</textoconsejonut>
        </consejonutricional>
        <consejonutricional>
            <mensajenut>Coma raciones moderadas: reduzca, no elimine alimentos</mensajenut>
            <textoconsejonut>Si ingiere las raciones adecuadas de cada alimento, es más fácil comer de todos los grupos de alimentos sin necesidad de eliminar ninguno. Por ejemplo, algunas raciones razonables son: 100g de carne, media pieza de fruta, media taza de pasta cruda o 50ml de helado. Las comidas preparadas pueden ofrecer un medio práctico para controlar las raciones y a menudo aparecen las calorías que contienen en el envase, lo cual ayuda a su recuento. Si come fuera, podría compartir parte de su comida con un amigo.</textoconsejonut>
        </consejonutricional>
    </consejosnutricionales>
    <consejosestacionales>
        <consejoestacional>
            <mensajeestacional>Abrigate</mensajeestacional>
            <textoconsejoestacional>Abrígate bien y evita los cambios bruscos de temperatura. Al respecto es importante proteger especialmente la zona de cabeza, manos y pies; procurar respirar con la ayuda de una bufanda en sitios de mucho frio, y no mantenerse excesivamente abrigados en interiores para evitar sudar y luego encontrarse nuevamente con el frio exterior. </textoconsejoestacional>
        </consejoestacional>
        <consejoestacional>
            <mensajeestacional>No te expongas a cambios de temperatura</mensajeestacional>
            <textoconsejoestacional>Si te levantas muy temprano para ir a trabajar y notas que el clima está frío y húmedo, no olvides salir lo más abrigado posible para que no te veas perjudicado. Los cambios bruscos de temperatura causan serios problemas de salud que, si no se atienden a tiempo, podrían generar daños irreversibles, incluso la muerte.</textoconsejoestacional>
        </consejoestacional>
        <consejoestacional>
            <mensajeestacional>Cuida tu casa</mensajeestacional>
            <textoconsejoestacional>Si en tu hogar utilizas un sistema de calefacción para combatir el frío exterior, es necesario que revises bien las conexiones y des un correcto uso al dispositivo. Es mejor prevenir y prestar atención a esos detalles para no provocar accidentes domésticos. Además, mantén cerradas – o junta – tus ventanas para que no te enfríes tanto. </textoconsejoestacional>
        </consejoestacional>
        <consejoestacional>
            <mensajeestacional>Busca el sol</mensajeestacional>
            <textoconsejoestacional>Si por esas casualidades sales de vacaciones en invierno, no lo pienses dos veces y viaja a un lugar donde reine el brillo solar. Eso, además de calentarte un poco, te ayudará a levantar el ánimo. Eso sí, no te expongas demasiado a los rayos ultravioletas para no afectar tu piel.</textoconsejoestacional>
        </consejoestacional>
        <consejoestacional>
            <mensajeestacional>Consume más vitaminas</mensajeestacional>
            <textoconsejoestacional>Si comes alimentos ricos en vitaminas A, C y D permitirás que tu cuerpo afronte mejor el frío. Además, reforzarás tu sistema inmunológico, por lo que tus defensas serán más férreas y resistentes a cualquier tipo de virus</textoconsejoestacional>
        </consejoestacional>
    </consejosestacionales>
</infonoticias>